<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>was machst du so?</title>
    <link>https://wasmachstduso.com/</link>
    <description>Blog über Erlebtes, Alltag und Tiere.</description>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 14:41:40 -0000</lastBuildDate>
    
    <item>
      <title>postkarten aus dem sommer</title>
      <link>https://wasmachstduso.com/posts/20251207_Sommererinnerungen.html</link>
      <description><![CDATA[
<p><em>Post von elias</em></p>
<p><strong>Link:</strong> <a href="https://wasmachstduso.com/posts/20251207_Sommererinnerungen.html">https://wasmachstduso.com/posts/20251207_Sommererinnerungen.html</a></p>
<div class="post-content">
<img class="post-img" src="../assets/images/20251207/terrasse.jpeg"/>
<p>
        Huch. Wer hätte das gedacht? Das Blogprojekt war schon nach fünf Einträgen schon eingeschlummert. War wirklich nicht abzusehen, aber es war trotzdem so gekommen. Aber, aber: Man kann ja mal versuchen, das ganze wiederzubeleben, mal sehen was hierauf folgt. Plötzlich war fast ein halbes Jahr vergangen, der Sommer ist lang vorbei und die lustigen Zeiten in denen man jede Woche mit Urlaubsberichten hätte füllen können auch. Aber was soll's. Nikolaus ist ja wohl auch ein geeigneter Anlass, dem ganzen hier noch mal Leben einzuhauchen.
      </p> <br/>
<img class="post-img" src="../assets/images/20251207/strand.jpeg"/>
<p>
        Es gibt trotzdem ein paar sommerliche Fotos. Winterliche Fotos sind zu deprimierend. Die Fotos sind aber eigentlich nur eine Ablenkung. Ich dachte, warum nicht einfach darüber schreiben, warum es hier so still war? Damit das ganze schöner aussieht und leichter zu lesen ist, hab ich ein paar Urlaubsbilder eingefügt. 
       </p> <br/>
<img class="post-img" src="../assets/images/20251207/innenhof.jpeg"/>
<p>
        Hier wurden eigentlich aus dem gleichen Grund keine Posts geschrieben, aus dem der Blog entstanden ist und der erste Post geschrieben wurde. Ideen sind spannend und es macht Spaß sie weiterzu entwickeln und zu perfektionieren. Die Idee einen Blog zu bauen macht Spaß. Die Idee Posts schreiben zu können macht auch Spaß. Es macht Spaß die ersten Posts zu schreiben. Aber dann kann ich nicht einfach in 10 Minuten irgendwas aufschreiben, obwohl genau das am Anfang die Idee des Blogs war. Stattdessen sitze ich an jedem Satz 10 Minuten um ihn zu entwickeln und zu perfektionieren. Ich weiß, dass es eh nicht perfekt wird und es auch gar nicht darum geht. Ein Blogpost kann gar nicht gut oder schlecht sein und trotzdem hab ich das Gefühl etwas gutes, oder unterhaltendes schreiben zu müssen. Das geht nicht, oder dauert viel zu lang. Stattdessen, fang ich einfach gar nicht erst an. Aus Angst, dass es nicht gut wird und zu lang dauert. Und dann bastel ich länger daran herum, eine Kommentarfunktion für Posts zu bauen und das Design zu verfeinern, als einen Post zu schreiben.
       </p> <br/>
<img class="post-img" src="../assets/images/20251207/treppe.jpeg"/>
<p>
        Genug damit! Ab jetzt wird hier einfach irgendwas heruntergeschrieben. Es muss nur schnell gehen und im Impuls entstehen. Und es muss fertig werden, bevor die Scham oder der Perfektionismus einsetzen. Wenn es fertig ist, ist eh alles ganz egal.
       </p> <br/>
<img class="post-img" src="../assets/images/20251207/kueste.jpeg"/>
<p>
        Aber die Kommentarfunktion ist trotzdem super. Schreibt euer Lieblings-Weihnachtsgebäck in die Kommentare! Bei 10 Kommentaren beschreib ich demnächst mein geheimes Kimchirezept.
       </p> <br/>
<img class="post-img" src="../assets/images/20251207/sonnenuntergang.jpeg"/>
<p>
        Die Bilder sind übrigens aus Portugal im September. Es war super, und September ist der perfekte Monat für Urlaub dort.
       </p> <br/>
</div>
]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:11:34 +0100</pubDate>
      <guid>https://wasmachstduso.com/posts/20251207_Sommererinnerungen.html</guid>
    </item>
    
    <item>
      <title>im sommer habe ich ein paar bücher gelesen</title>
      <link>https://wasmachstduso.com/posts/20250831_Sommerbücher.html</link>
      <description><![CDATA[
<p><em>Post von mara</em></p>
<p><strong>Link:</strong> <a href="https://wasmachstduso.com/posts/20250831_Sommerbücher.html">https://wasmachstduso.com/posts/20250831_Sommerbücher.html</a></p>
<div class="post-content">
<p>
        Es folgt ein kleiner Bericht über alle oder zumindest die meisten Bücher, die ich diesen Sommer gelesen habe. Es sind doch einige, was entweder an vielen Zugfahrten oder dem verregneten Juli liegt. Auf jeden Fall war ich nicht all zu wählerisch und habe gelesen, was mir so in die Finger gekommen ist.
      </p> <br/>
<img alt="Verzweiflungen" class="post-img" src="../assets/images/20250831/Verzweiflungen.jpeg"/>
<p>
        Verzweiflungen - Heike Geißler. Dieses Buch las ich vor allem performativ und im Zug. Es hat gut gestartet, dann habe ich irgendwann den Faden verloren und war nur noch unaufmerksam dabei. 
       </p> <br/>
<img alt="Favoriten" class="post-img" src="../assets/images/20250831/Favoriten.jpeg"/>
<p>
        Witches, Bitches, It-Girls - Rebekka Endler &amp; Prana Extrem - Joshua Groß. Ich glaube, die beiden waren meine Favoriten und sie haben inhaltlich rein gar nichts miteinander zu tun. Vom ersten habe ich einiges gelernt und es gefällt mir deutlich besser als „Hexen“ von Marion Gibson. Für ein Sachbuch hat es sich super spannend gelesen, auch wenn mir manchmal ein kleines bisschen der rote Faden gefehlt hat. Vom anderen war ich einfach nur verzückt und habe extra langsam gelesen. Vor allem träume ich seitdem von 40 Grad heißen Quellen im Moos mit riesigen Libellen und denke, es ist das Paradies. 
      </p> <br/>
<img alt="Stadtgeschichten" class="post-img" src="../assets/images/20250831/Stadtgeschichten.jpeg"/>
<p>
        Stadtgeschichten Band 1-3 - Armistead Maupin. Die Bücher habe ich bei Langeweile gelesen und war stets bestens unterhalten. Es ist der beste Nachbarschaftsklatsch, den man so auftreiben kann und immer deutlich brisanter als erwartet. Zum Glück habe ich noch ein paar Bände vor mir! 
      </p> <br/>
<img alt="Zeitreisen" class="post-img" src="../assets/images/20250831/Zeitreisen.jpeg"/>
<p>
        Das Ministerium der Zeit - Kaliane Bradley. Hier hatte ich große Erwartungen, aber Zeitreisen ergeben leider einfach keinen Sinn. Oder ich check sie nicht. Schade!
      </p> <br/>
<img alt="Stein" class="post-img" src="../assets/images/20250831/Stein.jpeg"/>
<p>
        Anleitung ein anderer zu werden - Édouard Louis. Das war wirklich auch super! Es eignet sich auch klasse zum Angeben im Café oder auf einem Stein. Viel mehr kann ich dazu gar nicht sagen, aber ich will gern noch andere Titel von ihm lesen.
      </p> <br/>
<p>
        Ich fühl’s nicht - Liv Strömquist. Dieses las ich schnell, es ist schließlich ein Comic (obwohl ich keine 9 Jahre alt bin). Hab einiges gelernt, aber leider war es im Vergleich zu den anderen Titeln von Liv Strömquist ein bisschen eintönig gezeichnet. Es gab keine Farben und hätte auch eine schriftliche Zusammenfassung sein können. Naja, nichtsdestotrotz inhaltlich einwandfrei!
      </p> <br/>
<img alt="Stapel" class="post-img" src="../assets/images/20250831/Stapel.jpeg"/>
<p>
        Hier an dieser Stelle habe ich mich verrannt und vermutlich zu viele Bücher auf einmal gekauft. Jetzt muss ich erstmal was abarbeiten.
      </p> <br/>
</div>
]]></description>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://wasmachstduso.com/posts/20250831_Sommerbücher.html</guid>
    </item>
    
    <item>
      <title>erledigungen und erster sommertag</title>
      <link>https://wasmachstduso.com/posts/20250606_Endlichsommer.html</link>
      <description><![CDATA[
<p><em>Post von elias</em></p>
<p><strong>Link:</strong> <a href="https://wasmachstduso.com/posts/20250606_Endlichsommer.html">https://wasmachstduso.com/posts/20250606_Endlichsommer.html</a></p>
<div class="post-content">
<img alt="Stadt" class="post-img" src="../assets/images/20250606/stadt.jpeg"/>
<p>
        Am Donnerstag war Christi Himmelfahrt. Ich weiß zwar nicht so ganz genau, was das ist, aber frei haben ist immer super. Und dann war das Wetter auch noch so gut. Seit zwei Wochen hatte es hier durchgehend geregnet, und jetzt war endlich mal die Sonne draußen und es war richtig warm.
      </p> <br/>
<img alt="Pflanzen" class="post-img" src="../assets/images/20250606/pflanzen.jpeg"/>
<p>
        Meine Pflanzen sollten auch den Feiertag feiern und ein bisschen Sommerluft schnuppern dürfen. Ich hab sie alle im Fenster platziert.
      </p>
<img alt="Baugerüst" class="post-img" src="../assets/images/20250606/baugestell.jpeg"/>
<p>
        Leider steht vor dem Fenster dieses Baugerüst, sodass es für die Pflanzen eher Gewächshaus als Sommerurlaub wurde. Ich denke, sie waren trotzdem dankbar für die Abwechslung.
      </p> <br/>
<img alt="Startlinie Marathon" class="post-img" src="../assets/images/20250606/startlinie.jpeg"/>
<p>
        Während sich die Pflanzen sonnen durften, stand für mich eine Erledigung in der Stadt an. Ich musste meine Nummer für den anstehenden Marathon abholen. Ich hatte nicht erwartet, was für ein riesiges Straßenfest der Marathon ist. Aber dazu vielleicht mehr ein andermal.
      </p> <br/>
<img alt="Torbogen zur kleinen Straße" class="post-img" src="../assets/images/20250606/torbogen.jpeg"/>
<img alt="Kleine Straße" class="post-img" src="../assets/images/20250606/kleinestrasse.jpeg"/>
<img alt="Kleine Straße" class="post-img" src="../assets/images/20250606/kleinestrasse2.jpeg"/>
<p>
        Weil ich ja sowieso frei hatte und die Sonne so lieb schien, hing ich an meinen Ausflug noch einen kleinen ungeplanten Spaziergang durch ein Wohnviertel in Östermalm dran. Dabei war ich in der Danderydsgatan gelandet. Eine kleine, halb versteckte Gasse, in der man möglicherweise recht gerne leben würde. Sieht aus wie in der Vorstadt und ist trotzdem mitten in der Stadt. Bestimmt wird man langweilig, wenn man dort leben würde. Zum Glück kann ich mir das sowieso nicht leisten!
      </p> <br/>
<img alt="Kleine Straße" class="post-img" src="../assets/images/20250606/kirche.jpeg"/>
<img alt="Dachterassen" class="post-img" src="../assets/images/20250606/dachterasse.jpeg"/>
<p>
        Die Engelbrektskirche sah auch sehr lieb aus. Sicher war drinnen ein Feiertagsgottesdienst. Außerdem hatten fast alle Häuser solche herrlichen Dachterrassen. Das würden die Pflanzen auch lieben!
      </p> <br/>
<img alt="Kimchi Fried Rice" class="post-img" src="../assets/images/20250606/kimchirice.jpeg"/>
<p>
        Abends gab es dann noch Kimchi Fried Rice, meine liebste Neuentdeckung. Dauert nur 10 Minuten und schmeckt hervorragend. Man brät Kimchi mit Reis und ein bisschen Soja. Eventuell noch Sojabohnen und ein Spiegelei dazu. Mjam.
      </p> <br/>
</div>
]]></description>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://wasmachstduso.com/posts/20250606_Endlichsommer.html</guid>
    </item>
    
    <item>
      <title>ich war im allgäu</title>
      <link>https://wasmachstduso.com/posts/20250605_IchwarimAllgäu.html</link>
      <description><![CDATA[
<p><em>Post von mara</em></p>
<p><strong>Link:</strong> <a href="https://wasmachstduso.com/posts/20250605_IchwarimAllgäu.html">https://wasmachstduso.com/posts/20250605_IchwarimAllgäu.html</a></p>
<div class="post-content">
<img alt="Ausblick aus dem Zugfenster" class="post-img" src="../assets/images/20250605/Zug.jpeg"/>
<p>
        Letztens war ich zu Besuch im Allgäu. Bisher war das Allgäu für mich immer ein Mystikum. Aus allerlei Erzählungen wusste ich, dass man als Jugendliche im Allgäu viele Drogen konsumiert. Ich habe mir vor allem üppige grüne Wiesen vorgestellt und konnte diese beiden Infos nie zusammenbringen. 
      </p> <br/>
<p>
        Also habe ich mir das ganze mal genauer angeschaut und bin losgezuckelt. Am ersten Tag waren wir kurz in Kempten und ich entdeckte direkt einen der Bachelors am Bahnhof. Deutlich spannender wurde es dort allerdings nicht. 
      </p> <br/>
<img alt="Sessellift und grüner Wald" class="post-img" src="../assets/images/20250605/Lift.jpeg"/>
<p>
        Am nächsten Tag hatten wir ein straffes Programm und wollten eigentlich schon um 9 Uhr einen Berg besteigen. Das hat zeitlich leider so gar nicht geklappt weil wir bis um 10 Pfannkuchen gegessen haben. Also ging es später mit dem Sessellift ganz entschleunigt zur Alpsee Bergwelt.
      </p> <br/>
<p>
        Dort haben schon die Alpakas und Lamas brav auf uns gewartet und wir sind so 45 Minuten mit ihnen um ihr eigenes Gehege gelatscht. Mein Alpaka hieß Milan und hat wirklich gar keinen Spaß verstanden. Am Ende waren wir aber trotzdem oder gerade deshalb ein gutes Team und ich durfte sogar streicheln. Es hat wirklich viel mehr Freude gemacht als gedacht und für die Tiere war es vermutlich auch ok! 
      </p> <br/>
<img alt="Alpaka guckt in die Kamera" class="post-img" src="../assets/images/20250605/Milan.jpeg"/>
<p>
        Dann ging es mit Deutschlands längster Sommerrodelbahn wieder den Berg hinab und ich habe nicht mal Stau verursacht, weil ich ordentlich Gas gegeben habe (oder halt einfach nicht gebremst). Später sind wir noch Tretboot auf dem Alpsee gefahren und haben Eis gegessen. 
      </p> <br/>
<img alt="Alpsee und Bergpanorama" class="post-img" src="../assets/images/20250605/Tretboot.jpeg"/>
<p>
        Abends bretterten wir über die Serpentinen und durch eine Schlucht, über die angeblich mal ein Hirsch gesprungen ist. Wir waren fein essen auf einer Alpe (ich glaube man sagt so). Auf einer Wiese in der Nähe standen 8 Bullen auf einmal, das fand ich relativ beachtlich und hatte Angst. 
      </p> <br/>
<img alt="Acht Bullen auf einer Wiese" class="post-img" src="../assets/images/20250605/Kuh.jpeg"/>
<p>
<img alt="Grüne Wiese" class="post-img" src="../assets/images/20250605/Wiese.jpeg"/>
<p>
        Am nächsten Tag hat es geregnet und ich bin nach Hause gefahren. Das Mystikum Allgäu wurde also ein bisschen gelüftet. Es gab schon viele grüne Wiesen, aber auch genauso viele Berge. Drogen hat mir niemand angeboten, aber ich bin ja auch nicht mehr jugendlich. 
      </p> <br/>
<p>
        Ich komme gerne nochmal wieder!
      </p> <br/>
</p></div>
]]></description>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://wasmachstduso.com/posts/20250605_IchwarimAllgäu.html</guid>
    </item>
    
    <item>
      <title>cafés erkunden in kopenhagen</title>
      <link>https://wasmachstduso.com/posts/20250529_Kopenhagen.html</link>
      <description><![CDATA[
<p><em>Post von elias</em></p>
<p><strong>Link:</strong> <a href="https://wasmachstduso.com/posts/20250529_Kopenhagen.html">https://wasmachstduso.com/posts/20250529_Kopenhagen.html</a></p>
<div class="post-content">
<img alt="Steg" class="post-img" src="../assets/images/20250529/steg.jpeg"/>
<p>
        Hier kommt direkt noch mal ein Reisebericht. Ich war in Kopenhagen zu Besuch bei Jana. Alle wissen sowieso schon, dass Kopenhagen eine schöne Stadt ist. Aber im Frühling ist es besonders schön!
      </p> <br/>
<img alt="Cafe" class="post-img" src="../assets/images/20250529/cafe1.jpeg"/>
<p>
        Wie bei jeder guten Reise, weiß ich gar nicht, was ich so gemacht hab. Eigentlich nur gegessen und herumspaziert. Viele Cafébesuche waren auch dabei!
      </p> <br/>
<img alt="Bar" class="post-img" src="../assets/images/20250529/aussenbar.jpeg"/>
<p>
        Das Wetter war super und wir saßen einen ganzen Nachmittag draußen vor einer Bar am Blågårds Plads in der Sonne. Perfekt zum Leute beobachten und Sommergefühle genießen. Es war genau so wie Mai sein muss!
      </p> <br/>
<p>
        Die Sommergefühle waren so stark, dass ich den ganzen nächsten Tag auf der Jagd nach einem lustigen Sommer-Halstuch war. Wir waren auf zwei Floh-Märkten und in einigen verschiedenen Second-Hand Läden. Ich hatte aber kein gutes gefunden. 
      </p> <br/>
<img alt="Cafetür" class="post-img" src="../assets/images/20250529/cafetuer.jpeg"/>
<img alt="Bild" class="post-img" src="../assets/images/20250529/bild.jpeg"/>
<p>
        Stattdessen waren wir in Darcy's Kaffe. Hier war super Fotosonne und die Tür hatte sich im Bild gespiegelt. In Echt sah das irgendwie beeindruckender aus aber das Foto ist auch ok. 
      </p> <br/>
<img alt="Bild" class="post-img" src="../assets/images/20250529/cafebarkueche.jpeg"/>
<p>
        Im Café gabs außerdem diese Küche, die gleichzeitig Regal und Bar war. Ziemlich cool. Ob man sich sowas selbst bauen kann? Wahrscheinlich nicht. Aber ich hatte kurz drüber nachgedacht.
      </p> <br/>
<img alt="Cookie und Danish" class="post-img" src="../assets/images/20250529/danish.jpeg"/>
<p>
        Gebäck hatten wir natürlich auch im Café gegessen. Ich hatte einen Cookie und Jana so ein anderes Teil, das auf englisch danish heißt aber auf deutsch und dänisch irgendwas anderes.
      </p> <br/>
<img alt="regenstraße" class="post-img" src="../assets/images/20250529/regenstrasse.jpeg"/>
<img alt="Regenstraße" class="post-img" src="../assets/images/20250529/regenstrasse2.jpeg"/>
<p>
        Abends regnete es auch einmal, aber die Stadt sah trotzdem noch super schön aus und die Leute waren immernoch draußen unterwegs.
      </p> <br/>
<img alt="Hausecke" class="post-img" src="../assets/images/20250529/hausecke.jpeg"/>
<img alt="Straße mit Häusern" class="post-img" src="../assets/images/20250529/nochmalhaus.jpeg"/>
<p>
        Zum Schluss gab es noch Pommes. Wegen denen hätte ich fast den Zug zurück verpasst. Ich hatte trotzdem noch schnell Fotos von diesen Häusern gemacht. So schön bunt und mit blauem Himmel! Von den Pommes gibts leider kein Bild.
      </p> <br/>
<img alt="Zug auf Brücke" class="post-img" src="../assets/images/20250529/zug.jpeg"/>
<p>
        Dann gings auch schon wieder zurück. Mit dem Zug über die große Brücke nach Schweden. Insgesamt nur gegessen und die Stadt erkundet ohne ein Museum gesehen zu haben.
      </p> <br/>
</div>
]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 May 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://wasmachstduso.com/posts/20250529_Kopenhagen.html</guid>
    </item>
    
    <item>
      <title>wir waren in berlin</title>
      <link>https://wasmachstduso.com/posts/20250527_WirWarenInBerlin.html</link>
      <description><![CDATA[
<p><em>Post von mara</em></p>
<p><strong>Link:</strong> <a href="https://wasmachstduso.com/posts/20250527_WirWarenInBerlin.html">https://wasmachstduso.com/posts/20250527_WirWarenInBerlin.html</a></p>
<div class="post-content">
<img alt="Sonnenuntergang in Prenzlauer Berg" class="post-img" src="../assets/images/20250527/PrenzlbergAbend.jpeg"/>
<p>
        Das war super! Es war Ostern und das Wetter herrlich. Wobei manchmal war es eisig kalt, aber auch egal. 
      </p> <br/>
<img alt="Fotoausstellung" class="post-img" src="../assets/images/20250527/Hundemann.jpeg"/>
<p>
        Wir haben die Ausstellung mit dem kleinen Hund besucht (<a href="https://www.co-berlin.org/en/program/exhibitions/sam-youkilis" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Sam Youkilis - Under the Sun; leider vorbei</a>) und standen eine halbe Stunde an für ein Sauerteig Brot. Einen Tag später stand auch Harry Styles in der Schlange für das Brot. Knapp verpasst! 
      </p> <br/>
<img alt="Hausecke im Regenwetter" class="post-img" src="../assets/images/20250527/Regenwetter.jpeg"/>
<p>
        Wir waren georgisch essen, das war köstlich. Leider gibt es keine Bilder weil die Idee für den Blog erst im laufe des Essens kam. Umso besser dass wir da waren. Es gab eine große Vorspeisen Platte, leckere Limo, lustiges Brot und viel aus Aubergine. Sonst schlenderten wir noch durch Berlin und schauten uns das Treiben an. Beim Schloss Charlottenburg war es hauptsächlich kalt.
      </p> <br/>
<p>
        Einmal waren wir auch vietnamesisch essen bei monsieur Vuong, das war wie in 2008 und auch lecker. 
      </p> <br/>
<img alt="Verschiedene Speisen des Ostermenüs" class="post-img" src="../assets/images/20250527/Ostermahl.jpeg"/>
<p>
        An Ostern bereiteten wir alle TikTok Rezepte zu und der Green goddess Salat war wirklich enorm lecker! 
      </p> <br/>
<img alt="Hausecke im Sommerwetter" class="post-img" src="../assets/images/20250527/Hausecke.jpeg"/>
<p>
        Am nächsten Tag haben wir im Park gelümmelt, Ostereier versteckt und Ramen gegessen. Und Eis gegessen! In Summe eigentlich nur gegessen in ganz Berlin. 
      </p> <br/>
<p>
        Eines Abends schauten wir einen Film (And Then We Danced) über georgische Tänzer, der war super! 
      </p> <br/>
<p>
        Dann war Ostern vorüber und der Papst ist gestorben, aber die Menschen im Zug waren nicht in Aufruhr, ich dagegen sehr.  
      </p> <br/>
<p>
        PS: Wir waren beide dabei gewesen!  
      </p> <br/>
</div>
]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 May 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://wasmachstduso.com/posts/20250527_WirWarenInBerlin.html</guid>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
